連登熱門一個post都冇講許智峰西灣河私人檢控被律政司入稟取消

律政司粗暴中止西灣河警長開槍案私人檢控
許智峯轟律政司以人治凌駕法治

一直透過私人檢控方式追究警暴的民主黨立法會議員許智峯，早前向2019年11月11 日交通部警長於西灣河開槍案提出私人檢控，法庭原於8月31日傳召被告警長審訊，但許智峯律師團隊今日收到信件，知悉律政司決定介入此案，今日已去信西九龍裁判法院要求介入及撤銷檢控。許智峯對此感到極之憤怒，直斥律政司司長鄭若驊此舉，是以人治取代法治，而且要求撤銷個案亦無提出任何理由，質疑律政司官官相衛、包庇警暴，嚴重衝擊普通法下市民提出私人檢控的權利。許智峯會與律師團隊商討，考慮於短期內提出司法覆核。

許智峯表示，律師團隊今日收到律政司提交西九龍裁判法院信件，提出律政司司長決定介入西灣河警長開槍案的私人檢控，並表明會撤銷對開槍警長的傳召，要求法院在8月20至28日其中一天安排聆訊處理上述要求，更要求豁免被告警員出席聆訊。

許智峯質疑鄭若驊以政治介入這私人檢控案，以人治取代法治，直斥政府包庇警暴。「律政司沒有提供任何理由和法理依據，連調查都沒有進行，便作出撤控決定，做法黑箱作業，是官官相衛，為保護警隊，不問是非黑白。」

許智峯指，私人檢控是普通法下市民享有的法律權利，他形容律政司這樣做影響深遠，衝擊私人檢控權利，向市民和國際社會表明香港特區政府是以人治取代法治。他要求律政司公開交代原因，並指過去律政司會公開交代介入私人檢控的理由，例如1998年11月時任刑事檢控專員江樂士便曾赴立法會交代律政司司長接管和中止一宗針對前檢察官的私人檢控的原因。

法院早前批准發出傳票，傳召西灣河開槍案的警長出席8月31日的聆訊，就以下三項控罪答辯：

對受害人A干犯的罪行
1. 香港法例第212章《侵害人身罪條例》第17(B)條，意圖造成身體嚴重傷害而射擊（Shooting with intent），最高可處終身監禁。

2. 香港法例第238章《火器及彈藥條例》第22(1)條，罔顧他人安全的情況下發射彈藥（discharging ammunition with reckless disregard for the safety of others），最高可處監禁7年。

對受害人B干犯的罪行
香港法例第238章《火器及彈藥條例》第22(1)條，處理槍械而其方式相當可能傷害或危害他人的安全(dealing with arms in a manner likely to injure, or endanger the safety of other person)，最高可處監禁7年。

咁咪

冇人理了

有 一直有
律政司介入西灣河開槍警案 Twitter

Push

不如話熱門一個post都無講民研調查「總辭」無一日上到

未有result?

今日開始可以做問卷琴日凌晨已經開始有人講 上唔到熱門無人知
星期五結果

其實我深信果兩個女的老豆無錯，咁個官自然會判無錯ga la

點解唔比個官做哩樣野？

唔太明

我岩岩就係碌完呢個po
出返去就見到樓主開po話冇人講
講左成年唔好再用呢d標題
不過樓主都係關心件事啫 一齊推隔離po啦

又少樣野做

屌你老母律狗師 點解私人檢控可以比律政師介入咁on9

因為司法機構仍然係獨立審判，驚真係入到罪

咁無罪又點會入到罪？？？

Cls
Push

推

Cls

push

咪有囉屌你老母

pish

let's Twitter

1. 中共港共施壓
2. 員佐級老散恐嚇
3. 基本上一定告得入

咁點解律政司唔去告自己覺得有罪的人？

越來越唔明

有冇得私人撿控個律政司
pish

可以提出司法覆核，你私人檢控佢佢都可以介入撤回檢控

兩個一齊推無問題有好多放工唔知有呢件事好正常 樓主出曬 提大家都好

咁警員點會犯罪？
警員都係好人來，幼稚園都有教

推！！！

推晒 TWITTER 繼續努力

極過分

趁你哋討論緊接唔接受委任or總辭之際
粗暴介入私人檢控 博你哋冇人理
而的而且確真係冇人理

唔好再討論龍門揸哥水門la
做下正經野

其實估到 因為兩邊互告緊 如果其中一面告得入 自然另一邊會告唔入 但有裁決先嗰面會有利 咁其實係不公平審訊

個個淨係關心咩渣哥
不知所謂

呢段野藍屍應該唔會信, 會話有黃官

香港法治已死

順手做埋呀 唔該
有關律政司撤控事件，Twitter可唔可以幫手推下

有post

推律政司介入西灣河開槍警案 Twitter - 分享自 LIHKG 討論區

因為共產黨下冇個好人，就算警察同軍人都係專殺自己國民，你唔可以用正常邏輯同價值觀去判斷佢哋，只要有利佢哋絕對統治地位，咩嘢都可以做，咩嘢都講到理所當然

[民調] 你有多支持或反對全體立法會議員繼續出任議員？

啱呀，PORI民調出咗，有咩入去撳個制，
睇final results就搞掂，唔洗自己人鬧交

留返啲心力屌狗仲好

正經post上唔到熱門，仲要冇人留意呢單野

唉！一早預左架啦

即係以後唔比人申冤

真心 成個熱門做乜鳩

聯署支持封殺微信同TikTok

pushhhhh

OMDB

香港司私法

冇人講咪你講囉

Pish

仆街關家狗

個個去講咸片

地方的鄭若驊需要制裁

樓主講得好
大家實在太鐘意傳是非

律政司唔告殺人犯(開槍殺人但無成功係企圖謀殺)
當別人用自己錢告就干涉司法

班撚樣欺善怕惡食生花丫嘛，幾撚落力推到條女仆街